% @Difficulté 2/3
% @Source 
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
\begin{exercice}[Trajet={3}]
\begin{enumerate}
	\item Pour obtenir un \textbf{ordre de grandeur} d'un nombre A dont l'écriture scientifique est $a \times 10^{n}$, on prend l'arrondi à l'unité de $a$ et on conserve la puissance de 10. Donner un ordre de grandeur de 0,000 000 0254 et de 39 150.
	\item La distance de la Terre au Soleil est en moyenne de 149 597 900 km. La vitesse de la lumière dans le vide est égale à environ 299 792 km/s. Mettre ces deux nombres sous forme scientifique, en déduire un ordre de grandeur de chacun, puis calculer mentalement un ordre de grandeur du temps nécessaire (en secondes) à un rayon de lumière pour parcourir la distance Soleil-Terre. 
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item $\nombre{0,000 000 0254}\simeq 2,54\times 10^{-8}$ et $\nombre{39 150}\simeq\nombre{4}\times 10^4$.
	\item $500$ secondes
\end{enumerate}
\end{Solution}